---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Inshallah 是什么意思？
date: 2024-12-04
description: Inshallah 表示穆斯林在计划未来任何事情时会以真主的意愿为前提。
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/416905/
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/357538/
  title: islamweb.net
translator_id: 603054
---

“In Shaa' Allah”（如果真主意欲）这句话的意思是， 穆斯林在计划未来任何事情时会以真主的意愿为前提。

说“In Shaa' Allah”是伊斯兰教礼仪的一部分。穆斯林在表达希望采取未来行动时，被教导要说“In Shaa' Allah”。

{{ $page->verse('18:23-24..') }}

当一个人将这句话用于他未来的行为时，这些行为可能会发生，也可能不会发生；然而，如果他说“如果真主意欲”，人们则更希望这些行为会发生。

先知苏莱曼（所罗门）的故事表明了这一含义。

{{ $page->hadith('bukhari:3424') }}

这证明当某人说“In Shaa' Allah”时，他的愿望和需求更有可能得到满足；然而，情况并不总是如此。如果真主愿意，它就会实现。应该注意的是，剥夺可能是因祸得福。

{{ $page->verse('..2:216') }}
